Year2 cityu biological science 想rejupas讀3大嘅science

咁嘅話嚟緊就會gap一年等下年jupas，會唔會好傻豬豬

人生太短 出手要更大

搵定份ft做住先lor
到時開咗學 又儲到幾萬係手係大學度慢慢fing

做咩要轉

點解唔順便retake?

Long story...中學嘅時候一路好憧憬CU soc sci同CU，但因為我冇當初on99冇睇清楚啲weighting入唔到，入咗shitty嘅Biomedical Science下稱BMS。
呢個program year2會揀major，分別係繼續讀bms或者揀biological science(bisi)，最後我揀咗bisi。
最近今屆放榜我先係度諗，經過咗今年我又覺得soc sci嘅嘢我可以其他途徑學例如睇書，我對bio又有啲興趣，既然我dse都有23分咁點解唔入返CU science呢。
仲有其他因素就係cityu bisi QS低，得251-300，仲未計佢個department為咗個排名啲陰質嘢。。。

如果真係rejupas嘅話會呀，但我講好咗要填返過去個年筆學費比屋企人，因為佢哋唔支持我咁做，佢哋覺得呢年錢本身係可以唔洗比。
所以錢就儲唔到好多

我都好想做到咁灑脫

到時樓主會唔會覺得science乞食，又rejupas讀左2年先黎後悔。。。

唔知升邊科好，又冇乜信心升到分。
二嚟呢年要返工填返筆學費比屋企人，驚冇時間溫書

但去到下年23分未必入到 係咁啱今年低分咋喎好似

原來city有science

如果你而家有GPA3.5+ , 可以諗下轉CU science, 因為你可以再上Mphil

如果冇嘅，你不如9 hea讀埋佢，因為香港讀science 真係冇乜好撈，你轉左去CU讀又唔讀MPhil，之後都係做d 19工

我當年都鍾意bio，不過end up唔小心去左讀商科。好在當年讀唔到pure science, 唔係一定仲揾緊條路點行

師兄係jupas唔小心入咗商科？

上年有frd 23分入咗cu science
我啲科weighting係食得正嘅，睇返2019 admission score MQ24，LQ22，其實都有少少唔穩...

同埋想請教下如果真係上咗Mphil會有咩出路，冇乜呢方面嘅概念

當年有UST Biochem conditional offer，不過meet唔到
最後照放Biochem A1，仲有1,2科pure science ，點知入左後面d商科，明明商科之前仲收得高分d

總結，讀左2年書，應該知道自己想做咩，想做科研就可以轉CU，之後上MPhil (香港/外國)。仲未知嘅，諗清楚先啦

我唔係讀science，唔太清楚
但多數都係教書同做研究

發人深省，多謝師兄你。

你食weight個d幾分？

eng4 chem4 math5 phy5 bio5

有無諗過去外國?
另，即使讀Biological science，有無咩範疇感到有興趣？

咁你淨係retake一科攞5*都夠

下年個分應該再低
沙士人少
成個中五online 中五係dse最重要嗰年 中六又online
分數整體一定再跌
我諗下年20分以下都入到
樓主認真可以搏

但今年多人跛腳 都應該唔少retaker 身邊識兩三個廿分頭都諗住retake幾科

升Year2 定係Year 2升Year 3
如果係後者，有冇考慮過second degree

Second degree 相關科目 3年內讀得完啦 同無quit U等一年再Jupas 一樣時間grad啫

小弟係升year2

我記係揀咗另一個冇牌嘅major，今年3.27gpa

*就係

Retake有幾可升到分
你23分再加埋interview 係穏入
你要思考嘅係願唔願意為三大個名浪費兩年
你想做老師的話我諗三大報pgde係有優勢
因為我中學大部份新老師都係三大

啱呀啱呀我主要嘅考慮都係呢一樣而唔係retake，但我想fact check一樣就係三大報pgde真係有優勢？會唔會你學校咁啱係。

我應該講錯咗少少
Pgde三大應該優勢唔大
但教席見你三大畢業就應該易爭啲
三大bio vs city bio咁嘅情況而interview 成績又差唔多
三大一定更吃香
不過唔同學校有唔同請人準則
都係要睇際遇

我諗樓主你第一年入大學應未適應到
成績可能未到你最佳狀態
考慮埋呢點 rejupas入中大重新努力讀書就好抵
但如果你本身gpa已經係first hon level就唔好啦
只要keep住個成績 同三大grad嘅差距不大

Ching我情況同你一樣，你留tg傾下？而家好迷茫

cls搵到知音人實在太好了快啲搵我。

今年b5 20都有人入 冇問題嘅

Pmed

我同你情況都係一樣 Gpa唔夠入咗 bisi Y2
Y1嘅時候試咗trans科但係唔夠gpa trans唔到
依家都想試下 rejupas
但係如果要嘅話係咪要 retake成個dse?
因為dse張cert 只能用兩年?

唔洗，dse張cert 只能用兩年係以訛傳訛傳出嚟，DSE個成績理論上可以用一世。啲人講嗰個兩年應該係講緊combine cert，你考嗰兩屆DSE唔可以超過兩年先係真，不過其實呢個年份都係間間U，科科都唔同。所以你如果本身夠分就唔洗再retake架啦。
BTW我已經成功quit咗而家gap緊。
Ching有興趣可以tg傾傾

加油 匯掌

umm 如果quit 然後retake想用combine cert 就冇可能?

可以，拎CU做例子:
For 2020 entry, the best result in the same subject taken by a candidate in his/her three most recent attempts of the HKDSE examination will be used for calculation of the admission score.
即係如果你係考多過一次DSE，佢會計你最近個三次(佢呢個就冇計年份)

我係睇呢個post的

人生太短，出手要更大，got it

好 唔該曬!

希望幫到手

垃圾科都有咁多考慮

人生咁長，只係3-4年時間，搏下冇壞，冇謂令自己遺憾

上邊咁多人文山埃比樓主
第1, city biomedical science 係跟polyu medical laboratory science 設計
第2,city有畢業生成功畢業後申請medical laboratory tech牌去做medlab,28k人工
第3,3大sci讀完都係乞米
如果讀city biomed有機會一博上28k人工fg,點解仲要rejupas,仲要晒多一年去讀d 100%既乞米科
唔明

但問題係...我major已經係bisi唔係bms，出嚟係冇牌，所以冇得講。如果講真係柒嘅話，好早已經柒咗

因為第一二點其實無咩人知，知既話收分應該會高返D。

Ching咁想借問聲city chem有咩類似嘅出路yr3 chem路過

畢完業比兩皮讀lab certificate報中學lab算啦

我宜家讀緊cityu biomedical science 不過係undeclared major
想問下如果係take唔到BMS major，係咪就無機會申請medlab
利申：佢有biomedical，take唔到就入另外一個 biological

一定要BMS畢業先有機,其他冇

姐係biological science係好低或者係幾乎無機會去考MLT牌?

無錯

咁bisi 啲同學仔有咩出路

共產黨打到黎喇，仲諗住係香港有書讀
係都去台灣 或者英國重新讀過啦，人無事先

疊埋心水去外國做科研啦

我唔會走
講真 讀引擎大家都食屎
倒不如專心喺City chur高gpa好過
同埋講真有幾多個retake可以多三分

最大問題係呢科出嚟係連屎都冇得食
就業永遠唔及poly同hku贏
而且有個全港第一拉丁文榮譽制度
冇謂俾錢買難受
寧願retake多番啲分讀返興趣算數

即係你而家b5 19？
你讀me 其實係咪想做BS
有冇諗過直接rejupas 入 poly bs（今年19分入到）

冇錯 當初都估唔到poly收咁低分 可惜冇填到
呢科已經好過city me好L多倍
我會填咗先 好過冇
就算target入poly bs 為求穩陣點都要retake升一分 始終唔知下年一堆dse嘅人嘅分數係點

放心啦下年一定仲低分
加油
btw 希望你唔好後悔讀引擎

thanks ching
好彩bs算係cs以外 engine咁多科入面我最想讀
同埋算係肯捱點都捱到嘅一科
只要樓未有起完嘅一日 點都有工開